[星戰同人]星球大戰之光復香港

很久以前，在一個遙遠的銀河系……

銀河帝國剛成立不久，皇帝Palpatine便派Vader領兵四出追殺Jedi武士，
逃過當年Vader血洗Jedi聖殿一劫的年輕Jedi武士Raynor，正在獨自流亡
並到處尋找仍然生還的Jedi武士，聯手抵抗銀河帝國，怎料....

序章

Raynor駕駛著一架破舊的太空船在星海之中飄流了差不多一星期，船上的糧水即將耗盡，燃料亦然。

「唉....」Rayno重重地坐在架駛座上嘆息著，為補給的事煩惱著。

由於銀河系裡大部份星球上都有帝國所設立監測站，搜捕的風聲很緊，就連賞金獵人們也為著帝國所承諾的豐厚獎金，也加入這場獵殺之中，令Rayno自身的處境更加危險。

所以Rayno實在不能隨便選擇補給的地點。

「唔！？」

此時，雷達上顯示有兩個目標接近自己，Rayno打開鏡頭，發現是帝國的「鈦戰機」！

Rayno二話不說，馬上全速駛走！「鈦戰機」亦緊追著Rayno！

可惜的是，Rayno始終都是慢了一步，太空船的引擎已被「鈦戰機」的激光炮射中，正在起火。

「可惡....！」

Rayno心知自己的太空船已經撐不了多久，所以他決定孤注一擲，啟動超光速飛行！

太空船進入超光速飛行後擺脫了帝國軍的追擊，卻來到一個黑洞前。而黑洞將整架太空船吸了進去！

待續

Ch.1

「特別新聞報導，尋晚有一部不明飛行物於西貢墜落....」

「我返學喇。」詩雅背起書包，步出家門。

「小心啲啊！」詩雅的母親呼道。

詩雅乘搭電梯來到地下大堂，便收到男朋友俊豪的來電。

「雅，妳出咗門口喇？」

「係啊，你呢？」

「我今日唔舒服，唔想番學住，我中午先嚟搵妳同妳食lunch啦。」

「唔....咁你自己take care喇，bye。」

不出十五分鐘，詩雅便來到杏壇中學的大門，。

「詩雅！」

詩雅回頭一望，發現是自己的好友瑤瑤。

「阿豪呢？佢今日無陪你番學咩？」

「無啊，佢病咗啊，但佢中午會嚟同我食。」

「Oh....咁妳－咦，等陣先。」

瑤瑤指向詩雅的身後。

「有靚仔啊！」

詩雅望向瑤瑤所指向的方向，發現一名身材高大的外籍人仕－正是在街上遊蕩著的Rayno！

「條友著到成個古代人咁，條腰又掛住碌嘢，睇個款似係痴線佬....」

「但痴線佬個髮型同外表又會咁企利嘅咩？」

「唔知佢啦，總之我哋唔好惹到佢啦。」

Rayno注意到詩雅二人正對著自己竊竊私語，於是他便走上前問道：「請問你們知不知道哪裡有水和食物啊？」

詩雅二人一聽，便聽得出Rayno正在說英語。

「對不起，我們不知道。」詩雅拉著瑤瑤離開。

當瑤瑤欲開口說話時，詩雅便用力拉著瑤瑤衣袖，示意瑤瑤不要出聲。

「唉，又是這樣....」Rayno雙手叉腰，一臉沮喪。

Rayno只好繼續在街上遊蕩，直到一位菲律賓籍的女仕向他指點迷津。

「多謝妳，願原力與你同在。」

Rayno按著指示，來到附近的「麥當勞」門前。

Rayno一身怪異的打扮很快就吸引到店內所有人的目光。

「你好，請問這裡有什麼好吃的？」

收銀台的男職員用指向自己身後的螢光幕。

「好，就要你所指的那個。」

「盛惠四十五元。」

「四十五元？」Rayno找了自己全身上下，發現自己連貨幣也沒有。

由於此時的Rayno實在又饑又渴，他迫不得已地對那男職員使用原力。

Rayno用左手在男職員的面前輕輕一揮，說：「我已經付了錢。」

「是的，你已經付了錢。」

「還有請水在哪裡拿？」

「我拿給你。」

那男職員為Rayno斟了一杯涼水。

「謝謝。」

Rayno拿著水和男職員給自己的收據等待著。

待續

等睇爛尾

無睇開星戰 照幫推下支持樓主

對抗皇帝 千祈唔好令自己變成皇帝

你反彈激光 咁同白兵有咩分別

多謝大家支持

G持

SOR大家，要中午之後先有文

Blocked 仲作埋啲on9野

Ch.2

午飯時間已到，附近中學的學生都開始四出午膳。

「豪！」詩雅向對面馬路，戴著口罩的俊豪招手。

當綠燈亮起，二人互相走近對方。

「今日食咩好啊？」詩雅問道。

「譚仔啦，清淡啲。」

「好啊，就譚仔啦。」

當他們走到去「譚仔雲南米線」的門口時，便見到Rayno。

「哇，條鬼仔著得好有霸氣喎....」俊豪上下打量著Rayno。「條腰度仲掛住一碌嘢，唔知係咪電筒呢？」

「呢個痴線佬我今朝同瑤瑤都見過佢。」

「又唔好咁講人，佢著得有自己嘅style姐。」

Rayno無視旁人的目光，走進店內。

「一位啊？呢邊啦。」一位中年女侍應說著帶有鄉音的粵語。

Rayno便坐在那女侍應指著的位上。

「兩位啊？呢邊啦。」

詩雅與俊豪正正就是坐在Rayno的對面。

Rayno認得出詩雅，便向他們微笑點頭。

「睇吓人哋幾有禮貌啊，仲話人哋係痴線佬喎！」俊豪在詩雅耳邊輕聲地說。

說罷，俊豪亦對Rayno報以微笑。

「唔該寫嘢。」詩雅舉起手後，便有一名年輕的男侍應走到她身旁。

「雞肉清湯米線、熱檸水。」俊豪說。

「墨丸麻辣三小、凍奶茶。」詩雅說。

「咁先生你呢？」

Rayno聽不懂粵語，也不知如何回應。

「幫吓人啦，你英文咁叻。」俊豪用手肘輕輕地碰一碰詩雅的手臂。

詩雅應男朋友的請求，便對Rayno說：「他是在問你想吃什麼。」

「原來如此，哪請問有什麼好介紹？」

「佢問有咩好介紹。」

「哦，過橋米線套餐。」

「他說是過橋米線。」

「那就要個過橋米線。」

「佢話要過橋米線。」

「咁飲唔飲嘢？」

「他問你要不要飲品。」

「不用了，謝謝。」

「你哋係一齊？」

「唔係。」

「係嘅，收到喇。」說罷，男侍應便離開。

「謝謝小姐妳的幫忙。」Rayno再一次向詩雅二人微笑點頭。

「舉手之勞。」

不久後，侍應便為三人送餐。

「唔知佢一條食唔食得晒呢？」俊豪在詩雅耳邊輕聲地說。

「話之佢，係佢自己話要嘅。」

果然，當詩雅和俊豪離開座位結帳時，Rayno連半碗也吃不到就已經停止進食。

「果然食唔晒！」俊豪笑道。

「走啦，仲留意佢做咩姐。」

二人便離去。

Rayno見到自己吃得太飽，便走出店外打算散個步。

「先生你未俾錢喎！」一名中年女侍應馬上攔住Rayno。

Rayno用手一揮，使用原力：「我已經付了錢。」

那女侍應便由得Rayno離去。

待續

由聽日開始至三十號休假，呢段日子將會無文。

呢排有事，會遲啲出文

Ch.3

Rayno開始在街上遊蕩，四處觀察，直到黃昏。

「看來這星球不受帝國管轄....好極了！」Rayno心想。

此時，Rayno經過一面貼滿紙張的牆，便停下腳步，仔細觀察。

雖然他看不懂紙上所寫的字，但心裡相當好奇：「看來這些紙張應該是用來宣佈一些關於這星球上的重要訊息....」

於是他走向一名與他一起圍觀的人，問道：「請問牆上的字是什麼意思？」

那人不懂英語，便一直搖頭示意。

「好的，謝謝。」

Rayno繼續沿著牆走，他發現一些正在往牆上張貼紙張的男女，他便走近他們，發現是俊豪、詩雅以及瑤瑤。

俊豪發現Rayno，便說：「睇吓，又係嗰個鬼仔啊！」

「係邊度啊！？」瑤瑤馬上四處張望。

「嗱，咪係嗰度囉。」俊豪指著Rayno。

「唔好理佢，我哋繼續貼。」詩雅從書包裡拿出一張紙。

Rayno走近俊豪等人，說：「你們好，我們又見面了。」

「我們有要事，請不要打擾我們。」詩雅說。

Rayno便離開他們。

「駛唔駛咁啊，人哋都係想知道香港發生咩事姐。」俊豪說。

「俾個痴線佬知道又點，都幫唔到啲咩。」詩雅一臉鄙視。

Rayno遠離了俊豪等人不久後，發現有五名手持著圓盾牌、警棍，戴著頭盔、面罩，以及身穿綠色制服的防暴警察從他身邊跑過，他發現原來這些防暴警察是前去包圍俊豪等人！

「全部舉起雙手！」其中一名防暴警察用警棍指著俊豪。

Rayno心知來者不善，便走向防暴警察們對他們使用原力。

「這裡沒有事，你們可以離去了。」

那五名防暴警察呆住一會，其一名防暴警察便對身邊的同袍說：「無嘢，我哋走。」

然後防暴警察們便離去。

防暴警察們走後，俊豪等人紛紛走向Rayno。

「犀利喎你！咁都可以駛走班狗！」俊豪輕輕地拍了Rayno的肩膀一下。

「他們是什麼人，看來對你們充滿敵意。」Rayno問道。

「他們是警察....是這城市的執法者....」詩雅答道。

「你們犯了什麼法？」

「其實我們沒有犯法，只是他們胡亂執法。」

「明白....那牆上的紙張所寫著什麼？」

「五大訴求，缺一不可。」

「五大訴求？什麼來的？」

「徹底徹回『逃犯條例』、收回『612』暴動定義、撤銷對所有反送中抗爭者的控罪、徹底追究警隊濫權情況、立即實行雙普選。」

「『逃犯條例』？什麼來的？」

「這是一條會令中國可以在這座城市裡隨意抓捕異見者的條例。」

「中國？又是什麼來的？」

「是在我們北方的國家，一直扼殺這座城市的自由的國家。」

「聽起來挺麻煩....那這座城市叫什麼名字？」

「香港。」

「我的名字是Rayno，想再問多一條問題，就是這座城市裡面有沒有買賣太空船的地方？」

詩雅上下打量著Rayno，回答說：「沒有。」

「噢....這下麻煩了....」

「你是來自什麼地方的？」

「其實....我的出生地一早已經因為戰爭而毀掉....」Rayno的神情略帶一點悲傷。

「對不起，我問了一個不應該問的問題。」

「不要緊，反正現在知道自己身在何地，搞清楚狀況就可以了，多謝妳的解答。」

說罷，Rayno向詩雅微微鞠躬。

「我也多謝你的幫助，請你願諒我先前的無禮。」詩雅亦向Rayno微微鞠躬。

「再見！願原力與你們同在！」Rayno轉身離去。

待續

我用手一揮，使用原力：「我已經留了名。」

多數巴打

希望主角最後入sith

May the force be with you

個故幾好睇lm

多謝巴打

留名睇鈦戰機被支那垃圾空軍擊落

Ch.4

Rayno繼續在街上遊蕩，觀察周圍的環境。

「看來這個星球相當落後....但是為什麼沒有被帝國侵占呢？」

Rayno來到一個公園裡，找了一個椅子坐下來休息。

「難道我來到宇宙的邊緣？難怪帝國沒有侵佔到這裡。」

此時，Rayno見到一名推著手推車的老翁，車上載著很多的紙皮。

老翁的樣子十分吃力，看來已經快到極限。

Rayno二話不說馬上走向那老翁，幫他推上斜坡。

「多謝你啊後生仔！」

Rayno聽不懂他的說話，只是微笑點頭。

老翁離開後，Rayno便回到公園裡，然而此時的他開始出現倦意。

「沒法子，今晚就在這裡睡吧。」

Rayno坐在椅子上入睡。

詩雅等人完成連儂牆的工作後，便前往附近的糖水店。

正當他們準備越過馬路時，就見到睡在公園裡的Rayno。

「唔係嘛？搞到訓街咁慘？」俊豪說。

「係喎！」瑤瑤指著Rayno。

「阿豪，你屋企咪有個天台嘅，不如俾佢落住腳先啦。」詩雅說。

「唔係話我唔得，係我老豆老母會say no。」俊豪一臉不好意思。

「咁你咪作個合理理由囉，反正你係佢哋嘅仔，點都會應承嘅。」詩雅說。

「幫吓手啦！你哋訓街好慘㗎！」瑤瑤說。

俊豪見眾議難平，便答應下來，於是他們便一起走向Rayno。

「Rayno。」詩雅輕輕地搖了Rayno一下，Rayno便醒來。

「是你們？」Rayno揉自己的雙眼。

「我們有地方可供你一宿。」詩雅說。

「真的嗎？多謝你們。」Rayno站起身來。

「我們現在一起吃糖水先吧。」詩雅說。

Rayno便跟著詩雅等人進入糖水店。

「請問什麼是糖水？」Rayno問。

「是甜品，我們香港習慣在晚飯後去吃甜品。」詩雅答道。

「原來如此，你們這座城市的飲食文化也挺特別。」Rayno望了餐牌一眼，說：「有什麼好介紹啊？」

「最傳統的綠豆沙或紅豆沙。」詩雅答道。

「那就兩樣都要吧。」

「好。」詩雅對俊豪二人說：「大家諗好未啊？」

「一早諗好晒啦！」俊豪舉起手。「Rayno佢想食咩啊？」

「綠豆沙同紅豆沙。」詩雅答道。

「識食喎！」瑤瑤對著Rayno笑道。

「我朋友說你選得好。」詩雅對Rayno說。

「多謝！」Rayno向瑤瑤微笑。

瑤瑤的臉暈開始泛紅。

當侍應來到俊豪等人身邊時，俊豪三人便為自己以及Rayno點餐，食物不久後就送到來俊豪等人的面前。

「好，大家食嘢！呢餐我請！」俊豪拍了自己的胸口一下。

「是的，我想問掛在你腰間的是什麼東西？」詩雅問道。

「這是光劍，是我們Jedi武士的武器，它能斬斷世上所有已知的物質，是危險得來又優雅的武器。」Rayno向詩雅等人展示掛在自己腰間的光劍劍柄。

「犀利....咁你哋Jedi武士係咪個個都打得？」俊豪問道。

「我男朋友問，你們Jedi武士是不是個個也是身手不凡？」

「那當然不是啦....老實說，我覺得和平的日子太久，令到不少的Jedi武士都疏於武力和欠缺危機感，所以難怪會被Sith反撲....」

「Sith？是什麼來的？」詩雅問道。

「他們是一群以原力黑暗面為主的人，他們跟我們一樣也會使用光劍，只是他們的光劍都是紅色，以及他們的心裡多數都是充滿憤怒、仇恨。」

「聽起來是一群危險人物....」

「那當然啦，不然他們也不會建立一個叫全宇宙的人逆他者亡的極權帝國。」

「咦，這樣跟我們香港的港共政權以及北方的中國共產黨一樣呢！」

「他們是怎樣的？」

「他們都是一群逆他者死的人，而且他們還不斷剝削別人的自由來維持自己的統治。」

「看來他們跟帝國一樣，難怪你們香港人會反抗！」

「如果這次再不站出來，香港就會徹底淪為一個沒有自由的城市。」

「那好吧，我便幫助你們！」

詩雅瞪大雙眼，問：「真的？」

「當然啦！維護和平是我們Jedi武士的天職！」

詩雅對著俊豪和瑤瑤說：「Rayno話會肯幫我哋！」

「真係嘅！？好嘢！」俊豪高聲歡呼。

「冷靜啲....呢度係公眾地方嚟㗎！」瑤瑤說。

「我男朋友感到很高興。」詩雅說。

「那以後請多多指救！」Rayno向眾人鞠躬。

待續

但係如果有朝一日要用劍，都應該可以打得死人
雖然唔知你會唔會咁樣寫落去，或者寫下啲用原力操控777嘅諗法，好似突然變膠咗咁

你估吓

有文睇啦

呢排有事，文會遲啲先出

旺仔好多人支持你 加油

I had a bad feeling about this

放心，一切安好

樓主

比旺加油

繼續出文先得㗎喎

已經努力中 唔好意思大家，要你哋等咁耐

Ch.5

當大家吃完糖水後，俊豪道別眾人後，便帶Rayno回自己的家。

「老豆，我有個朋友要暫時借天台嚟住啊。」俊豪對自己的父親說。

「吓！？唔係啊嘛？仲要係個唔正經鬼仔嚟嘅添！」俊豪的父親說。

俊豪的母親從廚房走出來，看見Rayno後便說：「哎呀，老公啊，個鬼仔雖然著得怪姐，但睇去又唔似係啲偷呃拐騙嘅人啊。」

俊豪走到自己的父親耳邊，輕聲地說：「老豆啊，佢因為俾屋企人知道係『黃絲』趕咗出嚟....暫時無地方落腳，你咪通融吓囉！」

「係囉，反正個天台長期都係吉嘅。」俊豪的母親說。

「無得傾！屋企唔可以有外人！」俊豪的父親說。

Rayno一看就知道談判破裂，於是便上前對俊豪的父親使用原力。

「讓我留下吧。」

俊豪的父親頓了一頓，整個人都放鬆下來。

「好，無問題，你可以留低。」

俊豪一聽，便歡呼說：「好嘢！」

「咁咪好囉！等我去執吓間房先。」俊豪的母親便走出單位外。

「估唔到你一開口就勸到我老豆啊，勁！」俊豪向Rayno舉起姆指。

Rayno微笑點頭。

「沖涼就嚟呢邊沖。」俊豪帶Rayno去到洗手間。

「係喎，唔記得咗你唔識廣東話添。」

俊豪便在洗手間門外扮演洗澡以及小解的動作。

Rayno明白俊豪的意思，便點頭示意。

「你明就好喇。」

此時，俊豪的母親走屋內，說：「我已經執好個天台喇，你可以上去訓喇。」

俊豪用手指向天花板，用簡單的英語說：「你可以....去睡覺了。」

「多謝。」Rayno便走出單位外，由樓梯走上天台。

Rayno來到天台上的小屋前，走進去觀察一番後，便對尾隨而來的俊豪說：「很好，多謝你們！」

「咁我就唔阻你喇。」俊豪轉身離去。

Rayno見俊豪離開，便躺在床上，很快地就進入夢鄉。

黑夜過去，太陽升起來，新的一天開始了。

俊豪起床後，第一件事就是上天台喚醒Rayno。

「起身喇，食早餐啦。」

Rayno醒來後，便跟著俊豪來到俊豪的家裡，俊豪的父親已經坐在餐桌前並且看著報紙。

「嚟啦，一齊食啊。」俊豪的母親將一碟炒麵放到桌上。

Rayno與俊豪一同坐下。

「隨便食，唔駛同我客氣。」俊豪說。

Rayno點點頭。

「係囉，當喺自己屋企就得喇。」俊豪的母親將一碗熱粥放在Rayno面前。

「媽，餐具都未俾人。」俊豪離開座位，進入廚房拿筷子和匙羹給Rayno。

「筷子係咁用嘅。」俊豪向Rayno示範筷子的用法。

Rayno邊看邊學習。

「謝謝你。」Rayno說。

「明就得，嚟！趁熱食。」俊豪笑著說。

Rayno嚐了一口熱粥後，大禁大讚一番。

「我阿媽煮嘢食好叻㗎！」俊豪說。

Rayno也嚐了炒麵，亦都大讚一番。

「媽，佢話好好食啊！」俊豪說。

「咁就好喇！」俊豪的媽媽微笑著說。

「食完早餐之後，跟隨我。」俊豪勉強地說英語。

「好。」

待續

follow me

留名跟進

多謝大家嘅支持 我會繼續努力

有文啦
支持樓主